香港其實有二十大

香港其實有二十大（如果計 degree issuing）

不過資助得八大 + 公帑資助 HKAPA

香港科技大學 HKUST
香港大學 HKU
香港中文大學 CUHK
香港理工大學 PolyU
香港教育大學 EdUHK
嶺南大學 LingU
香港浸會大學 HKBU
香港城市大學 CityU

香港演藝學院 HKAPA

香港公開大學 OUHK

香港樹仁大學 SYU
東華學院 Tung Wah College
珠海學院 Chu Hai College
明愛專上學院 Caritas Institute of Higher Education
香港能仁專上學院 Hong Kong Nang Yan College of Higher Education
恒生管理學院 HSMC
明德學院 Centennial College
宏恩基督教學院 Gratia Christian College
港專學院 HKCT
職業訓練局 - 香港高等教育科技學院 THEi

純粹畀大家集思廣益一下
話晒以上二十大都係政府認可

不在教育局二十大名單上

留意呢二十大係自己頒授 degree，不是海外大學中介

宏恩基督教學院

呢間咩嚟 聽都未聽過嘅

Degree嚟 只是你見識...

咁即係證明佢宣傳不足

其實會唔會大家都係寧願讀副學位（副學士／高級文憑），都唔會讀 UGC 八大 + HKAPA + OUHK 以外嘅「私立十大」？

公開大學 係咪排第九？

得8大架咋 呢d垃圾大學冇資格要頭銜

鬼識咩

Btw 我頭先search咗啦

由恒生管理學院前校長崔康常一手打造的宏恩基督教學院，2015學年首度招收自資學士學位學生，入學人數有51人，但至2016學年，原預計收生學額為180個，但最終只有十分一人、即18人入學。

如果講返 UGC 八大前身歷史，本身一成立就已經係大學既大學只有 HKUST，論獲得／有「大學」頭銜既歷史時序：
- 1912 年：HKU: 香港西醫書院 + others -> 香港大學
- 1963 年：CUHK: 成立之初由新亞書院 + 崇基學院 + 聯合書院組成
- 1991 年：HKUST 成立
- 1994 年：Polytechnic、City Polytechnic、Baptist College 由學院變大學 PolyU, HKBU, CityU
- 1999 年：LU 嶺南學院 -> 嶺南大學
- 2016 年：教育、師範學院合併，HKIEd 教育學院成立（1994 年） -> EdUHK 教育大學 (2016年）[/b]

UGC 八大以外：
- 1996 年：由 1989 年成立嘅香港公開進修學院 Open Learning Institute of Hong Kong 正名為香港公開大學 OUHK
- 2007 年：1971 年樹仁書院成立，1976 年變樹仁學院，2006 正名為香港樹仁大學 SYU

論順序嘅時序嚟講，OUHK 係香港第七間命名為「大學」嘅機構，為政府創立，財政獨立，有參加大學聯招 JUPAS，但並不是 UGC 八大

今日唔知大家會否考慮到十大私立報名呢？

垃圾先讀自資

係香港先會有咁嘅諗法
加上四年前，四年後，相信會有進步嘅

能大

唷

其實有副學士，又有私立大學，但私立大學看似處於劣勢，大家點睇？

職業訓練局 - 香港高等教育科技學院 THEi

佢唔可以做大學 因職業訓練為主

係香港嘅自資先咁垃圾

有咩因素令你覺得香港既私立大學相比海外私立大學係垃圾？

乜原來有職業訓練就不能做大學的講法？

polyu 最初咪又係香港工業學院， 唔通又唔可以做大學咩。
THEi 雖然柒柒地，但有啲科都有政府資助，又有hkie 認可，仲可以用到ive 啲resources, 私校理工科黎講算咁